\documentclass[parskip=full]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc} % use utf8 file encoding for TeX sources
\usepackage[T1]{fontenc}    % avoid garbled Unicode text in pdf
\usepackage[german]{babel}  % german hyphenation, quotes, etc
\usepackage{hyperref}       % detailed hyperlink/pdf configuration
\hypersetup{                % ‘texdoc hyperref‘ for options
pdftitle={PSE Pflichtenheft},%
bookmarks=true,%
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}       % provides \enquote{} macro for "'quotes"'
\usepackage[nonumberlist]{glossaries}     % provides glossary commands
\makeglossaries
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{lmodern}

\newcommand*{\TitleFont}{%
	\usefont{\encodingdefault}{\rmdefault}{b}{n}%
	\fontsize{33}{48}%
	\selectfont}

\title{ \TitleFont Pflichtenheft\\
	\hfill \break
	Lymmy\\
	\hfill \break}
\subtitle{
	Konfigurationsplattform für kontextsensitive ESM-Anwendungen für Smartphones
	\break
	}


\author{
	Moritz Hepp\\
	\and
	Youheng Lü\\
	\and
	Lukas Morawietz\\
	\and
	Marc Stäbler\\
	\and
	Yimin Zhang\\
}

\begin{document}

\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak

\section{Zielbestimmung}
Der \gls{Studienleiter} soll durch das Produkt in die Lage versetzt werden, \glspl{Studie} mit \glspl{Fragebogen} in einem Webdienst erstellen zu können, welche von \glspl{Proband} in einer App beantwortet werden. Die Ergebnisse der Studie sollen in einem Tabellenformat exportierbar sein.
\subsection{Musskriterien}
\begin{itemize}
	\item Erstellen eines Webdiensts zur Verwaltung von Studien:
	\begin{itemize}
		\item Erstellung von Benutzerkonten:\\
		    Möglichkeit zur Registrierung als Studienleiter\\
		    Anmeldung mit bestehendem Account
		\item Verwalten von Studien:\\
		    Erstellen, Speichern und Überwachen von Studien\\
			Funktion zum Speichern und Kopieren von Fragebögen
		\item Erstellen von Fragebögen innerhalb von Studien:\\
			Erstellen von Ereignissen innerhalb von Studien\\
			Hinzufügen, Ändern und Löschen von Fragen und Antwortmöglichkeiten.\\
			Unterschiedliche Fragesorten zur Auswahl. Zum Beispiel: Multiple Choice, offene und geschlossene Fragen\\
			Drei verschiedene Typen von Frageauslösern (bestimmte Zeitpunkte; bestimmte \glspl{Ereignis} sowie eine Kombination von Ereignissen; zufällig über den Tag verteilt)\\
			Die Antwort auf eine Frage muss als Frageauslöser für weitere Fragen verwendet werden können\\
			Folgende Ereignisse müssen vorhanden sein:\\
			 Zeit, Ort, Bewegung, Displayaktivität, Wetter
		\item Eine einstellbare Abklingzeit die für jeden Fragebogen gilt
	\end{itemize}
\pagebreak
	\item Erstellen einer Android-App zur Befragung von Probanden
	\begin{itemize}
		\item Darstellung der vom Studienleiter erstellten Fragen
		\item Möglichkeit zur Beantwortung der Fragen
		\item Verwaltung der Antworten der Probanden:\\
		    Lokales Speichern der Antworten und relevanter Sensordaten in einer \gls{Logdatei}\\
			Verschlüsselte Übertragung der Logdatei zum \gls{Backend}\\
			Der Proband soll bestimmen können, ob Daten nur bei bestehender WLAN-Verbindung übertragen werden
		\item Probanden sollen Studien durch Eingabe der Studien-ID auf ihr Smartphone übertragen können
		\item \glspl{Selbstreport} sollen durch den Probanden erstellt werden können
	\end{itemize}

	\item Erstellen eines Backends zur Verwaltung der Studien
	\begin{itemize}
		\item Verwaltung von Studiendaten und Befragungsergebnissen
		\item Übertragung von Daten zwischen Webdienst und App
		\item Die Studienergebnisse müssen in einem Tabellenformat exportierbar sein
	\end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak
\subsection{Wunschkriterien}
\begin{itemize}
	\item Grafische Darstellung von Statistiken zu Studienergebnissen und Verlauf
	\item Folgende Ereignisse sind optional:\\
	Anrufe, SMS, Benachrichtigungen sozialer Netzwerke, Touchaktivität, Umgebungslicht, Umgebungsgeräusche, Kalender, WLAN-Status, Typ der Internetverbindung, App Abstürze, Bluetoothgeräte in der Nähe, Status des Annäherungssensors
	\item Informationen zum aktuellen Stand der Studie im Webdienst einsehbar
	\item \gls{Plattformunabhaengigkeit} der App
	\item Einstellbares Zeitlimit innerhalb welchem die Fragen beantwortet werden müssen
	\item Für jeden Fragebogen individuell einstellbare \gls{Abklingzeit}
	\item Interaktion des Studienleiters mit dem Probanden durch Benachrichtigungen, die dem Probanden in der App angezeigt werden
	\item Hinzufügen von Bildern zu Fragen
	\item Motivation der Probanden durch \gls{Gamification}
	\item \gls{Mehrsprachenunterstuetzung} der App

\end{itemize}
\subsection{Abgrenzungskriterien}
\begin{itemize}
	\item Es wird keine \gls{Big-Data-Vertraeglichkeit} für das Produkt garantiert
	\item Es gibt keine Datenschutzerklärung innerhalb der App
	\item Es wird nur eine App zur Beantwortung der Fragen erstellt
\end{itemize}

\pagebreak
\section{Produkteinsatz}
Das Produkt dient zur Erstellung von Studien durch Studienleiter. Außerdem sollen Studienleiter Fragen und Ereignisse in ihrer Studie erstellen können.\\
Die Probanden erhalten die Fragen zu gegebenen Ereignissen und haben die Möglichkeit diese zu beantworten.\\
Der Studienleiter erhält Informationen über den Verlauf der Studie sowie das Endergebnis in einem Tabellenformat.

\subsection{Anwendungsbereiche}
Studienführung
\subsection{Zielgruppen}
Gliederung der Anwender in:
\begin{itemize}
	\item Studienleiter
	\item Proband
\end{itemize}
\subsection{Betriebsbedingungen}
\begin{itemize}
	\item Einsatz des Webdienstes durch den Studienleiter in Büroumgebung
	\item Einsatz der App durch den Probanden Zuhause, auf der Arbeit und Unterwegs
\end{itemize}

\pagebreak
\section{Produktumgebung}
	Das Produkt besteht aus zwei Clients (App, Webdienst) und einem Server.
	\\
	Auf dem Rechner des Studienleiters läuft der Webdienst neben weiteren Anwendungsprogrammen wie zum Beispiel Microsoft Excel. Die Applikationen sind nebenläufig und interagieren oder kommunizieren nicht miteinander.\\
	\\
	Auf dem Smartphone des Probanden läuft die App neben weiteren Anwendungsprogrammen wie zum Beispiel dem Whatsapp-Messenger. Die Programme sind nebenläufig. Die App interagiert mit anderen Applikationen, da deren \glspl{Pushbenachrichtigung} als Ereignis und somit Auslöser für einen Fragebogen fungieren können.\\
\subsection{Software}
\begin{itemize}
    \item[\textbf{Server}] Die Datenbank liegt auf einem Server des \gls{TECO}\\
	    Webserver: Java EE Umgebung
    \item[\textbf{App}] Android 4.4 (API level 19) oder neuer\\
	                    IOS 10 oder neuer
	\item[\textbf{\gls{Webdienst}}] Betriebssystem: Windows XP, Vista, 7, 8, 8.1 , 10\\%TODO wollten wir das nicht rausnehmen?
	    Unterstützte Web Browser:
	    \begin{itemize}
		    \item[Google Chrome] 23 oder neuer
		    \item[Safari] 6 oder neuer
		    \item[Microsoft Edge] 12 oder neuer
		    \item[Internet Explorer] 8 oder neuer
		    \item[Mozilla Firefox] 17 oder neuer
		    \item[Opera] 15 oder neuer
	    \end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak
\subsection{Hardware}
\begin{itemize}
    \item[\textbf{Server}] Mindestanforderungen an den Server:
	    \begin{itemize}
		    \item Prozessor: 2 x Intel Core 2 (2.66 Ghz, 128K Cache)
		    \item Arbeitsspeicher: 4GB
		    \item Speicherplatz: 1TB
	    \end{itemize}
    \item[\textbf{App}] Android oder IOS Smartphone (Prozessor mit 1,2 GHz und 512 MB Arbeitsspeicher)
    \item[\textbf{Webdienst}] Standardrechner (Zwei-Kern-Prozessor mit je 1,4 GHz und 512 MB Arbeitsspeicher)
\end{itemize}

\pagebreak

\section{Produktübersicht}
\subsection{Anwendungsfalldiagramm}
\begin{figure}[h]
	\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{UseCaseDiagram.png}

  \caption{Anwendungsfalldiagramm}
\end{figure}

\pagebreak
\subsection{Kurze Beschreibungen}
1. und 2. sind nur vor Fertigstellung einer Studie möglich.
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Studienleiter-Benutzerkonto anlegen}\\
        Der Studienleiter gibt seine Email-Adresse und sein gewünschtes Passwort ein. Wenn die Email-Adresse noch nicht benutzt und nach der Registrierung des Studienleiters bestätigt wird, so wird ein Benutzerkonto angelegt.
    \item \textbf{Studienverwaltung}
        \begin{itemize}
	        \item[\textbf{Erstellen}] Der Studienleiter erstellt Fragebögen aus Fragen und Ereignissen.
	        \item[\textbf{Löschen}] Der Studienleiter kann die erstellten Fragen und Ereignisse löschen.
	        \item[\textbf{Bearbeiten}] Der Studienleiter kann die erstellten Fragen und Ereignisse bearbeiten.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Studienergebnisverwaltung}\\
        Wenn die Studie beendet ist, kann der Studienleiter das Ergebnis der Studie in einem Tabellenformat exportieren.
    \item \textbf{Probandenverwaltung}
        \begin{itemize}
	        \item[\textbf{Teilnehmen}] Der Proband installiert die App und gibt die Studien-Identifikationsnummer(Studien-ID) an. Danach wird die Studie heruntergeladen.
	        \item[\textbf{Beantworten}] Wenn ein definiertes Ereignis eintritt, erhält der Proband den passenden Fragebogen.
\end{itemize}
\end{enumerate}



\pagebreak
\section{Anforderungen}
\subsection{Funktionale Anforderungen}
\subsubsection{Funktionsübersicht}
\begin{tabular}{| l | l |}
	\hline
	\textbf{/F10/} & Anlegen eines Studienleiter-Benutzerkontos\\\hline
	\textbf{/F20/} & Erstellen einer Studie\\\hline
	\textbf{/F30/} & Hinzufügen eines Probanden zu einer Studie\\\hline
	\textbf{/F40/} & Ausfüllen eines Fragebogens\\\hline
	\textbf{/F50/} & Export von Studienergebnissen\\\hline
	\textbf{/F60/} & Fortschrittsbericht an den Studienleiter\\\hline
	\textbf{/FW70/} & Detaillierte Studienüberwachung im Webdienst\\\hline
	\textbf{/FW80/} & Benachrichtigung einzelner Probanden\\\hline
\end{tabular}
\subsubsection{Nähere Beschreibungen}
\begin{itemize}
	\item[\textbf{/F10/}] \textbf{Prozess:} Anlegen eines Studienleiter-Benutzerkontos\\
		\textbf{Vorbedingung:} -keine-\\
		\textbf{Nachbedingung:} Der Studienleiter hat Zugang zum System über sein Benutzerkonto\\
		\textbf{Akteure:} Studienleiter\\
		\textbf{Beschreibung:}
		\begin{itemize}
			\item Registrierungsseite aufrufen
			\item Emailadresse und gewünschtes Passwort eingeben
			\item Das neue Benutzerkonto ist jetzt erfasst, aber inaktiv
			\item Emailadresse bestätigen
			\item Das Benutzerkonto wird auf aktiv gesetzt
		\end{itemize}
\pagebreak
    \item[\textbf{/F20/}] \textbf{Prozess:} Erstellen einer Studie\\
        \textbf{Vorbedingung:} Aktives Benutzerkonto\\
        \textbf{Nachbedingung:} Eine neue Studie ist im System vorhanden\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
	        \item Eingabe der Rahmendaten der Studie
	        \item Erstellen beliebig vieler Ereignisse
	        \item Erstellen beliebig vieler Fragen
	        \item Verknüpfung von Fragen mit Ereignissen\label{Verknüpfung}
	        \item Überprüfen und Speichern der Studie
	        \item Anzeige der Studien-ID
        \end{itemize}
         \textbf{Alternativen:}\\
        \ref{Verknüpfung}a: Fragen können auch mit Antworten von anderen Fragen verbunden werden, sodass sie nur angezeigt werden, falls eine bestimmte Option gewählt wurde.

    \item[\textbf{/F30/}] \textbf{Prozess:} Hinzufügen eines Probanden zu einer Studie\\
        \textbf{Vorbedingung:} Vorhandene Studie\\
        \textbf{Nachbedingung:} Der Proband kann an der Studie teilnehmen\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter, Proband\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
	        \item Information des Probanden über Datenschutz und nötige App-Berechtigungen
	        \item Installation der App
	        \item Eingabe der Studien-ID
        \end{itemize}
\pagebreak
    \item[\textbf{/F40/}] \textbf{Prozess:} Ausfüllen eines Fragebogens\\
        \textbf{Vorbedingung:} Teilnahme an Studie\\
        \textbf{Nachbedingung:} Antworten zu allen Fragen liegen vor\\
        \textbf{Akteure:} Proband\\
        \textbf{Auslösendes Ereignis:} Ein Ereignis ist eingetreten\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
            \item Pushbenachrichtigung an den Probanden
            \item Iteratives Beantworten der dem Ereignis zugeordneten Fragen
        \end{itemize}
        \textbf{Alternativen:}
        \begin{itemize}
            \item Falls vom Studienleiter erlaubt, kann der Proband auch einen Selbstreport ablegen
            \item Wenn der Proband innerhalb einer vom Studienleiter festgelegten Zeit nicht reagiert, wird:\\
                Die Pushbenachrichtigung wieder entfernt oder eine weitere Benachrichtigung ausgelöst.
        \end{itemize}

    \item[\textbf{/F50/}] \textbf{Prozess:} Export von Studienergebnissen\\
        \textbf{Vorbedingung:} Abgeschlossene Studie\\
        \textbf{Nachbedingung:} Alle erhobenen Daten liegen in Tabellenformat vor\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
            \item Auswahl der Export-Option
            \item Speichern der generierten Dateien im Tabellenformat
        \end{itemize}

    \item[\textbf{/FW60/}] \textbf{Prozess:} Fortschrittsbericht an den Studienleiter\\
        \textbf{Vorbedingung:} Laufende Studie\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter\\
        \textbf{Auslösendes Ereignis:} Ein vorher festgelegter Meilenstein an erhobenen Daten wurde erreicht\\
        \textbf{Beschreibung:} Benachrichtigung des Studienleiters über den erreichten Meilenstein

\pagebreak
    \item[\textbf{/FW70/}] \textbf{Prozess:} Detaillierte Studienüberwachung im Webdienst\\
        \textbf{Vorbedingung:} Laufende Studie\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
	        \item Auswahl einer Studie
	        \item Anzeige der Anzahl der Antworten zu Fragen, der beantworteten Fragebögen eines Probanden, etc.
        \end{itemize}

    \item[\textbf{/FW80/}] \textbf{Prozess:} Benachrichtigung einzelner Probanden\\
        \textbf{Vorbedingung:} Laufende Studie\\
        \textbf{Akteure:} Studienleiter\\
        \textbf{Beschreibung:}
        \begin{itemize}
	        \item Auswahl einer Studie
	        \item Auswahl eines Probanden
	        \item Eingeben der Nachricht
	        \item Absenden
        \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Nicht funktionale Anforderungen}
\begin{tabular}{| l | l | r |}
	\hline
	\textbf{/NF10/} & Maximale Reaktionszeit von Benutzeroberflächen & 5s\\\hline
	\textbf{/NF20/} & Bedienbarkeit für Studienleiter & Selbsterklärend\\\hline
	\textbf{/NF30/} & Bedienbarkeit für Probanden & Nach Einführung\\\hline
	\textbf{/NF40/} & Absicherung gegen Missbrauch & Rudimentär\\\hline
	\textbf{/NF50/} & Erweiterbarkeit durch weitere Clients & Ja\\\hline
	\textbf{/NF60/} & Maximale Anzahl paralleler Studien & 1000\\\hline
	\textbf{/NF70/} & Maximale Anzahl Probanden pro Studie & 1000\\\hline
\end{tabular}

\pagebreak
\section{Produktdaten}
	\textbf{/D10/ Studienleiter-Daten}: Informationen über den Leiter der einzelnen Studie
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Identifikationsnummer (ID)}
		\item \textbf{Name}
		\item \textbf{E-Mail}
		\item verschlüsseltes \textbf{Passwort}
		\item Liste von \textbf{Studien}
	\end{itemize}
	\textbf{/D20/ Studiendaten}: Die Rahmendaten einer Studie.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Studien-ID}, die auch zur Anmeldung der Probanden über die App benutzt wird
		\item \textbf{Name}
		\item \textbf{Beschreibung}
		\item \textbf{Studienleiter}
		\item \textbf{Anzahl} durch Vorgespräch angemeldeter \textbf{Probanden}
		\item \textbf{Liste} der per App angemeldeten \textbf{Probanden}
		\item \textbf{Anfangszeitpunkt}
		\item \textbf{Endzeitpunkt}
		\item Liste von \textbf{Fragen} der Studie
		\item Fragen zur Erhebung von \textbf{Probanden-Daten} (Werden bei Anmeldung über die App gestellt)
	\end{itemize}
\pagebreak
	\textbf{/D30/ Probandendaten}: Identifikationsdaten eines Probanden (Abhängig von Studie)
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ID} zur anonymen Zuordnung der Daten.
		\item \textbf{Optional}: Liste an Informationen über den Probanden, welche für die Studie relevant sind (= Antworten auf die in \textbf{/D20/} aufgelisteten Fragen)
	\end{itemize}
	\textbf{/D40/ Ereignis}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ID}
		\item \textbf{Name}
		\item \textbf{Ereignis-Art}, zur Unterscheidung von Ereignissen
		\item \textbf{Beschreibung}
		\item \textbf{Werteart} des Ereignisses (Zeiten, Temperaturen, Geschwindigkeit, etc.)
	\end{itemize}
	\textbf{/D50/ Frage}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ID}
		\item \textbf{Frage} in Textform
		\item \textbf{Antwortmöglichkeiten} abhängig von Fragen-Art
		\item \textbf{Ereignisse}, die diese Frage auslösen nach ID unterschieden
		\item Liste an \textbf{Ereignissen} deren Werte mit der Antwort des Probanden gesendet werden sollen (Kontextdaten)
		\item \textbf{Optional}: Bild zur Frage
	\end{itemize}
	\textbf{/D60/ Antwort}: Antwort eines Probanden auf eine Frage
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ID} der Frage, zu der diese Antwort gehört
		\item \textbf{Ereignis}, welches die Frage ausgelöst hat.
		\item \textbf{Kontextdaten}, die bei der Definition der Frage angegeben wurden
		\item Ausgewählte \textbf{Antwortmöglichkeit/-en} des Ereignisses.
	\end{itemize}

\subsection{Informationen zu den Produktdaten}
	Die Produktdaten werden im Backend verwaltet.\\
	Der Webdienst für Studienleiter hinterlegt seine Daten bei diesem Backend und speichert sonst keine Daten.\\
	Die Antwort-Daten der App werden auch im Backend hinterlegt. Die Antwort-Daten werden auf dem Smartphone gespeichert und bei der nächsten Verbindung zum Backend gesendet.\\
	Bei Antworten ist eine ID unnötig, da sie abhängig von der Frage kategorisiert wird.\\
\subsubsection{Übertragung der Daten}
	Zwischen Backend und Webdienst: \\
		Studienleiter-Daten (\textbf{/D10/}), Studien-Daten (\textbf{/D20/})\\\\
	Zwischen Backend und App: \\
		Probanden-Daten (\textbf{/D30/}) und Fragen mit deren Ereignissen (\textbf{/D50/}: Liste von Fragen der angemeldeten Studie mit deren Ereignissen), Antworten (\textbf{/D60/})

\pagebreak
\subsection{Visualisierung}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{minipage}{0.8\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{productData.png}
		\caption{Vereinfachtes Klassendiagramm der Produktdaten. Dieses Diagramm soll nur das Verständnis des Aufbaus der Klassen darstellen und nicht als Entwurf für spätere Klassen gelten}
	\end{minipage}\hfill
\end{figure}

\pagebreak
\section{Szenarien}
\begin{itemize}
    \item[\textbf{Szenario 1}] Der Studienleiter will eine Studie durchführen.\\
        Er gibt in einem Webbrowser den Link des Webdienstes ein.
        Eine Anmeldemaske, in der man sich mit einem bestehenden Account anmelden kann, erscheint.\\
        Wenn der Studienleiter noch kein Benutzerkonto besitzt, drückt er auf “Registrieren” und wird auf die Registrierungsseite weitergeleitet. Hier gibt er die geforderten Daten ein.
        Der Studienleiter wird durch eine Mail über seine erfolgreiche Registrierung benachrichtigt und kann sich nun anmelden.\\
        Wenn der Studienleiter schon ein Benutzerkonto besitzt, meldet er sich beim Webdienst mit seiner Email-Adresse und Passwort an.\\
        Jetzt steht ihm eine Benutzeroberfläche zur Verfügung, mit welcher er eine Studie erstellen kann.\\
    \item[\textbf{Szenario 2}] Nach der Anmeldung beim Webdienst legt der Studienleiter zuerst den Zeitpunkt für den Anfang der Studie und danach den Endzeitpunkt fest. Nun wählt er Ereignisse, die für ihn von Interesse sind, aus.
        Alternativ kann er auch vorhandene Ereignisse miteinander kombinieren, um eigene Ereignisse zu erstellen.\\
        Dann fügt er Fragen ein und verknüpft sie mit Ereignissen. Es gibt verschiedene Fragetypen, z. B. offene Fragen, geschlossenen Fragen und Multiple-Choice Fragen.
        Es besteht auch die Möglichkeit, dass das Auslösen einer Frage von der Antwort einer vorhergegangenen Frage abhängt.\\
    \item[\textbf{Szenario 3}] Vor der Studie kann der Studienleiter noch diese Studie bearbeiten. Er meldet sich zuerst beim Webdienst an und gibt die Studien-ID ein.\\
        Wenn der Studienleiter eine Frage löschen will, wählt er "'Löschen"' aus.\\
        Wenn der Studienleiter auf die Frage klickt kann er die Frage ändern.\\
    \item[\textbf{Szenario 4}] Wenn die Bearbeitungszeit der Studie abgelaufen ist, wird der Studienleiter darauf hingewiesen.
        Er sieht nun das Ergebnis der Studie.
        Das Ergebnis kann er in einem Tabellenformat exportieren.
\pagebreak
    \item[\textbf{Szenario 5}] Der Proband installiert die App im App-Store. Nachdem er die App geöffnet hat, gibt er die Studien-ID ein.
        Danach wird die Studie heruntergeladen.
        Nun ist das Handy registriert und die Fragen werden beim Auftreten von Ereignissen gestellt.\\
    \item[\textbf{Szenario 6}] Die App ist immer im Hintergrund  aktiviert. Wenn ein Ereignis eintritt, zeigt die App die Benachrichtigung an, dass ein neuer Fragebogen da ist.\\
        Der Proband öffnet die App und sieht die zugeordneten Fragen. Nachdem er sie beantwortet hat, drückt er "'Bestätigen"'.\\
\end{itemize}

\pagebreak
\section{Globale Testfälle}
\subsection{Webdienst}
    Während der Erstellung einer Studie werden die Daten zunächst im Webdienst gespeichert und nach Fertigstellung der Studie an das Backend weitergeleitet.\\
	Nach jeder Operation im Webdienst und während der Erstellung einer neuen Studie wird die Anzeige zum Rückgängig machen einer Aktion aktualisiert. Dies wird nur in Testfällen erwähnt, die mit der Anzeige interagieren.\\

	\textbf{/T010/} Registrierung eines Benutzerkontos
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Nutzer hat den Webdienst geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Registrierung als Studienleiter aus"'\\
		\textbf{Reaktion}: Nutzer wird zur Registrierung weitergeleitet
		
		\item \textbf{Stand}: Nutzer hat die Registrierung geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer gibt Email, Name und Passwort ein und wählt: "'Registrieren"'\\
		\textbf{Reaktion}: Neues Benutzerkonto wird erzeugt, im Backend gespeichert und erhält den Status: "'Nicht bestätigt"'
		
		\item \textbf{Stand}: Nutzer hat sich registriert und Benutzerkonto hat den Status: "'Nicht bestätigt"'\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer liest die Email und bestätigt seine Email über den Link in dieser\\
		\textbf{Reaktion}: Benutzerkonto hat den Status: "'Bestätigt"'
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T020/} Anmeldung als Studienleiter
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Nutzer hat den Webdienst geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Anmeldung"' \\
		\textbf{Reaktion}: Anmeldung wird geöffnet
		
		\item \textbf{Stand}: Anmeldung ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer gibt seine Benutzerkontodaten ein und wählt "'Anmelden"' aus \\
		\textbf{Reaktion}: Nutzer wird als Studienleiter angemeldet und Hauptseite wird geöffnet
	\end{enumerate}
	
\pagebreak
	\textbf{/T030/} Beginn der Erstellung einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Die Hauptseite ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Neue Studie erstellen"'\\
		\textbf{Reaktion}: Die Hauptseite wird geöffnet
		
		\item \textbf{Stand}: Nutzer ist als Studienleiter angemeldet und die Hauptseite ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer gibt Studiendaten ein und wählt "'Speichern"' aus\\
		\textbf{Reaktion}: Die Liste aller Ereignisse (Ereignisliste) wird angezeigt
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T040/} Hinzufügen eines Ereignisses zu einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Die Ereignisliste wird angezeigt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Hinzufügen"' des Ereignisses\\
		\textbf{Reaktion}: Die "'Ereignis erstellen"'-Seite wird geöffnet und das neue Ereignis der Ereignisliste hinzugefügt
	\end{enumerate}

	\textbf{/T050/} Ändern eines Ereignisses in einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Ein Ereignis wurde der Studie hinzugefügt und die Ereignisliste wird angezeigt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Ändern"' des Ereignisses\\
		\textbf{Reaktion}: Die "'Ereignis erstellen"'-Seite wird geöffnet
		
		\item \textbf{Stand}: "'Ereignis erstellen"'-Seite ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer ändert ein Attribut des Ereignisses und wählt "'Speichern"'\\
		\textbf{Reaktion}: Das Attribut des Ereignisses wird in der Ereignisliste geändert und die "'Ereignis erstellen"'-Seite für ein weiteres Ereignis wird geöffnet
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T060/} Löschen eines Ereignisses aus einer Studie
	\begin{enumerate}	
		\item \textbf{Stand}: Ein Ereignis wurde hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer gibt Daten eines anderen Ereignisses ein und wählt "'Speichern"'\\
		\textbf{Reaktion}: Die Ereignisliste wird angezeigt, sie erhält zwei benutzergenerierte Ereignisse
		
		\item \textbf{Stand}: Zwei Ereignisse wurden hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Löschen"' des zweiten Ereignisses aus\\
		\textbf{Reaktion}: Die Anzeige zum Rückgängigmachen einer Aktion wird aktualisiert und das zweite Ereignis verschwindet von der Ereignisliste
	\end{enumerate}
	
\pagebreak
	\textbf{/T070/} Löschen eines Ereignisses aus einer Studie wird rückgängig gemacht
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Ein Ereignis wurde hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Löschen"' des Ereignisses\\
		\textbf{Reaktion}: Die Anzeige zum Rückgängig machen einer Aktion wird aktualisiert und das Ereignis verschwindet von der Ereignisliste
		
		\item \textbf{Stand}: Die Anzeige zum Rückgängig machen einer Aktion wird angezeigt und es existiert nur ein Ereignis\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Rückgängig machen"' aus\\
		\textbf{Reaktion}: Das Ereignis wird der Ereignisliste wieder hinzugefügt und die Anzeige zum Rückgängig machen einer Aktion wird aktualisiert
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T080/} Hinzufügen einer Frage zu einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Ein Ereignis wurde hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Neue Frage erstellen"' aus\\
		\textbf{Reaktion}: Die "'Frage erstellen"'-Seite wird geöffnet
		
		\item \textbf{Stand}: Die "'Frage erstellen"'-Seite ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer füllt Daten der Frage aus, wählt das Ereignis als Auslöser der Frage und "'Speichern"'\\
		\textbf{Reaktion}: Die Frage wird der Liste aller Fragen (Fragenliste) hinzugefügt
	\end{enumerate}

	\textbf{/T090/} Ändern einer Frage in der Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Frage wurde hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Ändern" der Frage aus\\
		\textbf{Reaktion}: Die "'Frage erstellen"'-Seite wird angezeigt
		
		\item \textbf{Stand}: Die "'Frage erstellen"'-Seite wird angezeigt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer ändert den Namen der Frage und wählt "'Speichern"'\\
		\textbf{Reaktion}: Der Name der Frage wird Fragenliste geändert und die die "'Frage erstellen"'-Seite wird ohne ausgewählte Optionen angezeigt
	\end{enumerate}
	
\pagebreak

	\textbf{/T100/} Löschen einer Frage
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Frage ist in der Fragenliste und die "'Frage erstellen"'-Seite ist geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer füllt die Daten einer Frage aus, wählt das Ereignis als Auslöser für die Frage und klickt "'Speichern"'\\
		\textbf{Reaktion}: Zwei Fragen sind in der Fragenliste
		
		\item \textbf{Stand}: Zwei Fragen sind in der Fragenliste\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Löschen"' der zweiten Frage\\
		\textbf{Reaktion}: Die Anzeige zum Rückgängig machen der Aktion wird aktualisiert und die Frage verschwindet von der Fragenliste
	\end{enumerate}		
	
	\textbf{/T110/} Fertigstellung einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Frage und ein Ereignis wurden zur Studie hinzugefügt\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'Studie fertigstellen"'\\
		\textbf{Reaktion}: Die Daten der Studie werden an das Backend gesendet und die Studienübersicht wird angezeigt. Die neu erstellte Studie ist hier nun hinzugefügt.
	\end{enumerate}

	\textbf{/T120/} Beenden einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie wurde beendet bzw. hat ihren Endzeitpunkt erreicht\\
		\textbf{Aktion}: Der Studienleiter der beendeten Studie meldet sich im Webdienst an.\\
		\textbf{Reaktion}: In der Studien-Übersicht wird nun die Option "'In Tabellenformat umwandeln"' angezeigt.
	\end{enumerate}

	\textbf{/T130/} Exportieren einer Studie in Tabellenformat
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie wurde beendet und der Studienleiter dieser Studie hat sich im Webdienst angemeldet\\
		\textbf{Aktion}: Nutzer wählt "'In Tabellenformat umwandeln"' der Studie\\
		\textbf{Reaktion}: Die Daten der Studie werden in Tabellenformat umgewandelt und können heruntergeladen werden
	\end{enumerate}

\pagebreak
\subsection{Backend}
	Nach dem Abschluss aller Unterpunkte jedes Testfalls müssen zusätzlich diese Bedingungen gelten:
	\begin{itemize}
		\item Es wurden nur die angegebenen Daten verändert
		\item Das Backend sendet eine Antwort zum Webdienst/zu der App, in der der Erfolg oder Fehlschlag der Anfrage gemeldet wird.
	\end{itemize}

	\textbf{/T140/} Benutzerkonto wird angelegt
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Das Backend ist aufgesetzt und über eine Internetadresse erreichbar\\
		\textbf{Aktion}: Der Webdienst sendet Informationen über ein Benutzerkonto, das neu erstellt werden soll\\
		\textbf{Reaktion}: Ein Benutzerkonto mit Benutzer-ID wird angelegt.
	\end{enumerate}

	\textbf{/T150/} Fertigstellung der Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Ein Benutzerkonto wurde angelegt\\
		\textbf{Aktion}: Der Webdienst schickt Daten einer neuen Studie\\
		\textbf{Reaktion}: Die Informationen des Webdienstes werden verarbeitet. Die Studie wird mit den dazugehörigen Daten angelegt und als "'Fertiggestellt"' markiert
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T160/} Anmeldung eines Probanden zu einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie wurde fertiggestellt\\
		\textbf{Aktion}: Die App sendet Informationen eines Nutzers, der sich neu an der Studie angemeldet hat\\
		\textbf{Reaktion}: Ein neuer Proband wird zur (mit der Studien-ID identifizierten) Studie hinzugefügt
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T170/} Erreichen des Startzeitpunkts einer Studie ohne Probanden
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie wurde angelegt und es haben sich keine Probanden für die Studie angemeldet\\
		\textbf{Aktion}: Das Backend erkennt, dass der Startzeitpunkt der Studie erreicht wurde\\
		\textbf{Reaktion}: Die Benachrichtigung "'Es haben sich keine Probanden zu ihrer Studie <Studien-ID> angemeldet"' wird dem Studienleiter gesendet
	\end{enumerate}
	
\pagebreak

	\textbf{/T180/} Erreichen des Startzeitpunkts einer Studie mit Probanden
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie wurde angelegt und es haben sich Probanden für die Studie angemeldet\\
		\textbf{Aktion}: Das Backend erkennt, dass der Startzeitpunkt dieser Studie erreicht wurde\\
		\textbf{Reaktion}: Das Attribut "'Fertiggestellt"' wird durch "'Laufend"' ersetzt
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T190/} Antworten eines Probanden zu einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie hat das Attribut "'Laufend"'\\
		\textbf{Aktion}: Die App sendet die Antworten des Probanden zusammen mit seiner Probanden-ID\\
		\textbf{Reaktion}: Die Antworten werden Fragen und Ereignissen zugeordnet und gespeichert
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T200/} Endzeitpunkt einer Studie wurde erreicht
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Eine Studie hat das Attribut "'Laufend"'\\
		\textbf{Aktion}: Das Backend erkennt, dass der Endzeitpunkt dieser Studie erreicht ist\\
		\textbf{Reaktion}: Das Attribut "'Laufend"' der Studie wird durch "'Beendet"' ersetzt. An den Studienleiter wird die Nachricht "'Ihre Studie <Studien-ID> ist beendet."' gesendet.
	\end{enumerate}

\pagebreak
\subsection{App}
	\textbf{/T210/} Anmeldung zu einer Studie
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Der Proband hat die App auf seinem Smartphone installiert und geöffnet\\
		\textbf{Aktion}: Der Proband gibt die Studien-ID der Studie (zu der er sich beim Studienleiter angemeldet hat) ein\\
		\textbf{Reaktion}: Die App erzeugt mit dem Backend eine neue Probanden-ID, die auf dem Gerät und im Backend gespeichert wird. Der Start- und Endzeitpunkt der Studie wird in der App gespeichert.
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T220/} Der Startzeitpunkt der Studie wurde erreicht
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Der Proband hat sich per App an der Studie angemeldet\\
		\textbf{Aktion}: Der Startzeitpunkt der Studie ist erreicht\\
		\textbf{Reaktion}: Die App reagiert nun auf Ereignisse
	\end{enumerate}
	
	\textbf{/T230/} Ein Ereignis tritt ein
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Der Startzeitpunkt der Studie wurde erreicht und der Proband ist zur Studie angemeldet\\
		\textbf{Aktion}: Ein Ereignis tritt ein\\
		\textbf{Reaktion}: Eine Benachrichtigung mit dem Hinweis "'Fragen zur Beantwortung bereit"' wird angezeigt
	\end{enumerate}
	
\pagebreak
	\textbf{/T240/} Fragen werden beantwortet
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Die Option "'Nur über WLAN Daten an Backend übertragen"' in den Einstellungen ist bestätigt. Ein Ereignis ist eingetreten\\
		\textbf{Aktion}: Die App wird aufgerufen\\
		\textbf{Reaktion}: Die erste Frage zum eingetretenen Ereignis wird angezeigt
		
		\item \textbf{Stand}: Die erste Frage zum eingetretenen Ereignis wird angezeigt\\
		\textbf{Aktion}: Der Proband beantwortet und wählt "'Bestätigen"'\\
		\textbf{Reaktion}: Die nächste Frage wird angezeigt. Falls keine nächste Frage vorhanden ist, wird der Hinweis "'Alle Fragen beantwortet"' angezeigt.
		Die relevanten Daten werden in der Logdatei auf dem Smartphone des Probanden gespeichert
		
		\item \textbf{Stand}: Es besteht keine WLAN-Verbindung\\
		\textbf{Aktion}: Die Antworten zu einem Ereignis wurden auf dem Smartphone des Probanden gespeichert\\
		\textbf{Reaktion}: Die Daten werden nicht an das Backend gesendet
		
		\item \textbf{Stand}: Die Option "'Nur über WLAN Daten an Backend übertragen"' in den Einstellungen ist bestätigt. Es besteht keine WLAN-Verbindung\\
		\textbf{Aktion}: Eine WLAN-Verbindung ist hergestellt worden oder die Option "'Nur über WLAN Daten an Backend übertragen"' in den Einstellungen wurde zu "'Nicht bestätigt"' geändert\\
		\textbf{Reaktion}: Die Daten werden an das Backend gesendet
	\end{enumerate}

	\textbf{/T250/} Der Endzeitpunkt der Studie wurde erreicht
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Stand}: Der Startzeitpunkt der Studie, zu der sich der Proband angemeldet hat, wurde erreicht\\
		\textbf{Aktion}: Die App bemerkt, dass der Endzeitpunkt der Studie erreicht wurde\\
		\textbf{Reaktion}: Die Benachrichtigung "'Die Studie ist beendet"' wird angezeigt. Die App reagiert nun nicht mehr auf Ereignisse
	\end{enumerate}

\pagebreak
\section{Benutzerschnittstelle (GUI)}
\subsection{App}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil1.png}
		\caption{Erster Bildschirm nach Installation der App}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil2.png}
		\caption{Beispiel einer geschlossenen Frage}
	\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil3.png}
		\caption{Beispiel einer offenen Frage}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil5.png}
		\caption{Beispiel einer Multiple-Choice Frage}
	\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil4.png}
	\caption{Bildschirm nach benatwortetem Fragebogen}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Screenshot_mobil6.png}
\caption{Einstellungen \& Infos}
\end{minipage}
\end{figure}

\pagebreak
\subsection{Webdienst}
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/Ereignisse.png}
			\caption{Liste aller Ereignisse}
	\label{fig:Ereignisse}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/einEreignis.png}
	\caption{Erstellen eines Ereignisses}
	\label{fig:Ereignis}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/Fragen.png}
	\caption{Liste aller Fragen}
	\label{fig:Fragen}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/eineFrage.png}
	\caption{Erstellen einer Frage}
	\label{fig:Frage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/eineFrage_mul.png}
	\caption{Beispiel Multiple-Choice-Frage}
	\label{fig:mulFrage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{WebUI_Entwurf/laufende_Studie.png}
	\caption{Export nach Beenden einer Studie}
	\label{fig:Export}
\end{figure}

Beim Erstellen einer neuen Studie wird zuerst eine Seite angezeigt, die die Liste aller Ereignisse (Abbildung \ref{fig:Ereignisse}) darstellt. Man kann ein Ereignis auswählen oder ein neues Ereignis erstellen: Dann wird die Seite "'Ereignis erstellen"' (Abbildung \ref{fig:Ereignis}) angezeigt. Ähnlich funktioniert es mit "'Fragen erstellen"' (Abbildung \ref{fig:Fragen}, \ref{fig:Frage}).
Zum Auswählen des Fragentyps gibt es ein Kombinationsfeld, Beispiel Multiple-Choice Frage (Abbildung \ref{fig:mulFrage})

Nach dem Fertigstellen und Beenden der Studie, kann der Studienleiter die Ergebnisse exportieren.(Abbildung  \ref{fig:Export})

\pagebreak

\section{Qualitätsbestimmungen}
Webdienst: x\\
App: +\\
\\
\begin{tabular}{ | l | c | c | c | c |}
	\hline
	\textit{Produktqualität} & \textit{Sehr gut} & \textit{Gut} & \textit{Normal} & \textit{Nicht relevant}\\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Funktionalität}}\\ \hline
	Angemessenheit &  &  & x + &  \\ \hline
	Richtigkeit & x + &  &  &  \\ \hline
	Interoperabilität &  & x + &  &  \\ \hline
	Ordnungsmäßigkeit & x + &  &  & \\ \hline
	Konformität &  &  & x + &  \\ \hline
	Sicherheit & x + &  &  &  \\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Zuverlässigkeit}}\\ \hline
	Reife &  & + & x &  \\ \hline
	Fehlertoleranz & + &  & x &  \\ \hline
	Konformität &  &  & x + &  \\ \hline
	Wiederherstellbarkeit &  & + & x &  \\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Benutzbarkeit}}\\ \hline
	Attraktivität & x + &  &  & \\ \hline
	Bedienbarkeit & x + &  &  &  \\ \hline
	Erlernbarkeit & x + &  &  &  \\ \hline
	Konformität &  & + & x &  \\ \hline
	Verständlichkeit & x + &  &  &  \\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Effizienz}}\\ \hline
	Konformität &  &  & x + &  \\ \hline
	Verbrauchsverhalten & + &  &  & x \\ \hline
	Zeitverhalten &  & + & x &  \\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Änderbarkeit}}\\ \hline
	Analysierbarkeit &  &  & x + &  \\ \hline
	Konformität &  &  & x + &  \\ \hline
	Modifizierbarkeit &  & + & x &  \\ \hline
	Stabilität & + & x &  &  \\ \hline
	Testbarkeit &  &  & x + &  \\ \hline
	\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Übertragbarkeit}}\\ \hline
	Anpassbarkeit & + &  & x &  \\ \hline
	Installierbarkeit &  &  & x + &  \\ \hline
	Koesistenz &  &  & + & x \\ \hline
	Konformität &  &  & x + &  \\ \hline
	Austauschbarkeit &  &  &  & x + \\ \hline
\end{tabular}

\pagebreak
\section{Entwicklungsumgebung}
\subsection{Backend}
Das Backend wird in \gls{Java} geschrieben. Als Entwicklungsumgebung (IDE) wird hier \gls{IntelliJ IDEA} verwendet.
\subsection{Webdienst}
Der Webdienst wird ebenfalls in Java geschrieben, um höchstmögliche Kompatibilität mit dem Backend zu gewährleisten. Hierfür wird das \gls{Vaadin} Framework genutzt. Als IDE wird hier IntelliJ IDEA verwendet.
\subsection{App}
Die App wird in \gls{Csharp} geschrieben, da wir Xamarin verwenden, um plattformunabhängig entwickeln zu können.
Als IDE wird hier \gls{Visual Studio} verwendet.
\subsection{Sonstige}
Das \glslink{Maven}{Build-Management-Tool} unserer Wahl ist \gls{Maven}.\\
\\
Zur Erstellung von Diagrammen nutzen wir den \gls{Violet UML Editor}.\\
\\
Die Verwaltung unserer Quelldateien wird durch das Versionsverwaltungssystem \gls{GIT} in Verbindung mit \gls{Bitbucket} als \glslink{Bitbucket}{Repositoryverwaltungssystem} vorgenommen.\\
\\
Für die Entwürfe der App GUI wird \gls{Android Studio} benutzt.\\
\\
Die Entwürfe der GUI des Webdienstes werden mit \gls{Balsamiq} erstellt.\\
\\
Zum Testen unserer App wird vom TECO ein Testgerät zur Verfügung gestellt.\\
\pagebreak
\section{Glossar}
\printglossaries

\newglossaryentry{Abklingzeit}{
	name={Abklingzeit},
	description={Eine einstellbare Abklingzeit die für jeden Fragebogen gilt.
	Selbst wenn gleichzeitig zwei Ereignisse erfüllt sind, erscheint der zweite Fragebogen erst nach der eingestellen Abklingzeit}
}

\newglossaryentry{Android Studio}{
	name={Android Studio},
	description={Tool zum Entwickeln von Androidapps mit eingebautem Layouteditor, \url{https://developer.android.com/studio/index.html}}
}

\newglossaryentry{Balsamiq}{
	name={Balsamiq},
	description={Tool zum Entwickeln von GUIs für Webinterfaces, \url{https://balsamiq.com/}}
}

\newglossaryentry{Big-Data-Vertraeglichkeit}{
	name={Big-Data-Verträglichkeit},
	description={Das Programm funktioniert auch bei sehr großen Mengen an Daten}
}

\newglossaryentry{Backend}{
	name={Backend},
	description={Das Programm, das im Hintergrund auf dem Server läuft und für den Benutzer nicht sichtbar ist}
}

\newglossaryentry{Bitbucket}{
	name={Bitbucket},
	description={Repositoryverwaltungssystem, verwaltet gemeinsame Repositories und vereinfacht den Arbeitsablauf, \url{https://bitbucket.org/}}
}

\newglossaryentry{Csharp}{
	name={C\#},
	description={Programmiersprache die in Xamarin verwendet wird}
}


\newglossaryentry{Client}{
	name={Client},
	description={Programm, das Anfragen an einen Server sendet}
}



\newglossaryentry{Ereignis}{
	name={Ereignis},
	description={Auslöser von Fragen. Ein Ereignis tritt im Allgemeinen dann ein, wenn bestimmte Sensorwerte erreicht werden. Ereignisse lassen sich vom \gls{Studienleiter} definieren},
	plural={Ereignisse}
}

\newglossaryentry{Fragebogen}{
	name={Fragebogen},
	description={Eine Reihe von Fragen, die zusammen beantwortet werden sollen. Eine \gls{Studie} besteht meistens aus mehreren Fragebögen},
	plural={Fragebögen}
}

\newglossaryentry{Gamification}{
	name={Gamification},
	description={Spieletypische Elemente zur Motivation der Probanden}
}


\newglossaryentry{GIT}{
	name={GIT},
	description={Versionskontrollsystem , \url{https://git-scm.com/}}
}

\newglossaryentry{IntelliJ IDEA}{
	name={IntelliJ IDEA},
	description={Entwicklungsumgebung für Java, \url{https://www.jetbrains.com/idea/}}
}

\newglossaryentry{Java}{
	name={Java},
	description={Programmiersprache, \url{https://www.java.com/de/}}
}

\newglossaryentry{Logdatei}{
	name={Logdatei},
	description={Eine Datei, die ein Protokoll über relevante Sensordaten und beantwortete Fragen führt},
	plural={Logdateien}
}

\newglossaryentry{Maven}{
	name={Maven},
	description={Build-Management-Tool, erleichtert das Zusammenstellen von Programmen \url{https://maven.apache.org/}}
}

\newglossaryentry{Mehrsprachenunterstuetzung}{
	name={Mehrsprachenunterstützung},
	description={Möglichkeit weitere Sprachen hinzuzufügen}
}

\newglossaryentry{Pushbenachrichtigung}{
	name={Pushbenachrichtigung},
	description={Benachrichtigungen auf dem Handy, die dem Benutzer direkt angezeigt werden},
	plural={Pushbenachrichtigungen}
}

\newglossaryentry{Plattformunabhaengigkeit}{
	name={Plattformunabhängigkeit},
	description={Die Eigenschaft einer Anwendung, auf unterschiedlichen Betriebssytemen zu funktionieren}
}

\newglossaryentry{Proband}{
	name={Proband},
	description={Teilnehmer einer Studie},
	plural={Probanden}
}

\newglossaryentry{Selbstreport}{
	name={Selbstreport},
	description={Ein Text, den der \gls{Proband} unaufgefordert schreibt und der App übergibt.
	Meist ist ein Selbstreport notwendig, wenn Ereignisse abgeprüft werden, welche die Sensoren des Smartphones nicht erfassen können}
}

\newglossaryentry{Studie}{
	name={Studie},
	description={Datenerhebung über \glspl{Proband} in einem begrenzten Zeitraum},
	plural={Studien}
}

\newglossaryentry{Studienleiter}{
	name={Studienleiter},
	description={Die Person, die eine Studie durchführen will},
	plural={Studienleiter}
}

\newglossaryentry{TECO}{
	name={TECO},
	description={Eine Forschungsgruppe am KIT, \url{https://www.teco.edu/}}
}

\newglossaryentry{Vaadin}{
	name={Vaadin},
	description={Framework, \url{https://vaadin.com/home}}
}

\newglossaryentry{Violet UML Editor}{
	name={Violet UML Editor},
	description={Editor zum Erstellen von UML-Diagrammen, \url{violet.sourceforge.net/}}
}

\newglossaryentry{Visual Studio}{
	name={Visual Studio},
	description={IDE für Smartphone-Apps, \url{https://www.visualstudio.com/}}
}


\newglossaryentry{Webdienst}{
	name={Webdienst},
	description={Eine Anwendung, die über das Internet erreichbar ist}
}


\end{document}